<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CAPRO</title><link>https://www.capro.dev/no/</link><description>Recent content on CAPRO</description><generator>Hugo</generator><language>no</language><lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 22:53:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.capro.dev/no/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Oppdatering av R-pakke mot Nettskjema</title><link>https://www.capro.dev/no/news/2025/nettskjemar-update/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/news/2025/nettskjemar-update/</guid><description>Oppdag den forbedrede &lt;code>nettskjemar&lt;/code> R-pakken med Nettskjema API v3-integrasjon, utvidede funksjoner og tidyverse-kompatibilitet.</description></item><item><title>Capro godskjent som UiO kjernefasilitet</title><link>https://www.capro.dev/no/news/2023/release/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2023 09:50:21 +0200</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/news/2023/release/</guid><description>Godkjenning som UiO kjernefasilitet gjør det mulig for oss å tilby tjenester til forskere ved UiO og andre institusjoner.</description></item><item><title>Digital Scholarship Days Kurs</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/dsd_bochynska/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/dsd_bochynska/</guid><description>&lt;p>Jeg deltok på og medorganiserte Mo sine workshops om databehandling, analyse og rapporter.
Mo er en utmerket instruktør som kan tilpasse seg ulike undervisningskontekster og målgrupper. Hennes entusiasme for temaene gir en god og morsom læringsopplevelse.&lt;/p></description></item><item><title>Lifebrain EU-Consortium, University of Barcelona</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/lb_dbf/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/lb_dbf/</guid><description>&lt;p>Universitetet i Barcelona og partnere hadde vellykket tilgang til Lifebrain Consortium-data takket være Capros effektive koordinering.
Capro organiserte data i et system som er lett å navigere og ga veiledning og oppdateringer for å sikre høye standarder.
Dataene inkluderte demografi, kognisjon, livsstil og MR.&lt;/p></description></item><item><title>Lifebrain, DRCMR</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/lb_wb1/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/lb_wb1/</guid><description>&lt;p>Capro har vært fantastiske når det gjelder å skape og vedlikeholde et stabilt og skalerbart databehandlings- og prosessmiljø.
Det har tillatt meg å behandle tusenvis av MR-datasett av hjernen.&lt;/p></description></item><item><title>Lifebrain, DRCMR</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/lb_wb2/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/lb_wb2/</guid><description>&lt;p>De avanserte databehandlingsrørledningene LCBC-teamet utviklet og hjalp til med å utvikle, med til tider daglige online ansikt til ansikt sparring og veiledningsøkter, har vært sentrale i min forskning&lt;/p></description></item><item><title>R-Ladies website (WordPress til Hugo)</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/rladies_salmon/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/rladies_salmon/</guid><description>&lt;p>Jeg har vært vitne til Mo sin mesterlige oppgradering av nettsiden til R-Ladies.
Hun har lagt mye vekt på å skape et profesjonelt og vakkert grensesnitt,
men også i å skape bærekraftige oppdateringsarbeidsflyter for mennesker og maskiner.
Hennes webutviklingsferdigheter øker raskere enn Hugo versjonsnummer,
hun er veldig motstandsdyktig mot 502 som kastes på henne,
og hun er en snill og gjennomtenkt samarbeidspartner.
200/10 vil anbefale å jobbe med henne!&lt;/p></description></item><item><title>Kurs om datavisualisering</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/rladies_meyer/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/rladies_meyer/</guid><description>&lt;p>Jeg deltok på Mo&amp;rsquo;s workshop om visualisering med ggplot2 via R-Ladies Edinburgh i 2021.
Mo er en meget kompetent og entusiastisk lærer som kan formidle komplekst innhold på en tilgjengelig måte.
Jeg lærte mye av kurset og setter pris på all tid og innsats som ble lagt ned.&lt;/p></description></item><item><title>Lifebrain, Max Planck Institute</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/mpi_brandmaier/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/mpi_brandmaier/</guid><description>&lt;p>Mo fra Capro ga viktig støtte til å gjennomføre en megaanalyse med rådata fra omtrent en halv million mennesker.
Hun satte opp og vedlikeholdt datamiljøet på en HPC slik at vi kunne kjøre analysen effektivt, uten at dataene noen gang forlot det sikre lagringsområdet.&lt;/p></description></item><item><title>Lifebrain EU Konsortium</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/lifebrain_bbf/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/lifebrain_bbf/</guid><description>&lt;p>Den unike og omfattende Lifebrain databasen har takket være Mo blitt en ordentlig skattekiste.
Hun har satt opp brukervennlige og sikre måter å utforske dataene på (data fra over 5 000 deltagere).
I tillegg har hun organisert den Globale hjernehelseundersøkelsen (med over 27 000 svar) og har gjort dataene og analysene offentlig tilgjengelige.&lt;/p></description></item><item><title>Lifebrain Global Brain Health Survey</title><link>https://www.capro.dev/no/portfolio/gbhs/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/portfolio/gbhs/</guid><description>&lt;p>Vi utførte data prosessering og analyse for alle rapporter og vitenskapelige arbeid, samt ferdigstilte data for åpen deling.&lt;/p></description></item><item><title>Senter for Lifsløpsendringer i Hjerne og Kognisjon</title><link>https://www.capro.dev/no/testimonial/lcbc_kbw/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/testimonial/lcbc_kbw/</guid><description>&lt;p>Capro lagde en spesialisert løsning for oss med våre data som spenner 15 år med lengdesnittsdata.
Jeg kan endelig jobbe med sammensatt og ryddige data for mine artikler, samt utforske hele katalogen av data uten hjelp.&lt;/p></description></item><item><title>ggseg - Hjerneatlas i R</title><link>https://www.capro.dev/no/portfolio/ggseg/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/portfolio/ggseg/</guid><description>&lt;p>Tillater visualisering av hjerneavbildingsresultater i R.
Med medfølgende utvidelser for 3d plots og flere atlas.&lt;/p></description></item><item><title>Nettskjemar</title><link>https://www.capro.dev/no/portfolio/nettskjemar/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/portfolio/nettskjemar/</guid><description>&lt;p>Muliggjør nedlastning av data og meta-data fra nettskjema online spørreskjema.&lt;/p></description></item><item><title>Athanasia Mo Mowinckel</title><link>https://www.capro.dev/no/team/am_mowinckel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/team/am_mowinckel/</guid><description>&lt;p>Med en PhD i psykologi, begynte Mo å jobbe med forskningsprogramvare og utvikling ettersom hun så at tekniske løsninger kunne hjelpe medforskere å gjennomføre deres prosjekter mer effektivt.&lt;/p></description></item><item><title>Emilie Sogn Falch</title><link>https://www.capro.dev/no/team/es_falch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/team/es_falch/</guid><description>&lt;p>Med fokus på datainnsamling, -behandling og -analyse, gir Emilie veiledning og systematisering av datahåndtering, samt dataanalysetjenester for å støtte forskningsprosjekter.&lt;/p></description></item><item><title>Inge Amlien</title><link>https://www.capro.dev/no/team/ik_amlien/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/team/ik_amlien/</guid><description>&lt;p>IT-bakgrunn og PhD i psykologi / nevrovitenskap.
Inge har en lidenskap for å bygge robuste og skalerbare løsninger som tillager forskere å fokusere på deres forskning, mens de samtidig holder høye standardere for datasikkerhet og -privacy.&lt;/p></description></item><item><title>José-Luis Alatorre-Warren</title><link>https://www.capro.dev/no/team/jla_warren/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/team/jla_warren/</guid><description>&lt;p>José Luis har en mangfoldig bakgrunn innen ingeniørfag (BSc), anvendt fysikk (MSc) og evolusjonsbiologi (PhD). Han liker å skape og implementere avanserte verktøy som hjelper til med å forstå komplekse mønstre innen biologi og nevrovitenskap.&lt;/p></description></item><item><title>Maksim Slivka</title><link>https://www.capro.dev/no/team/m_slivka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/team/m_slivka/</guid><description>&lt;p>Som en Biomedisinsk ingeniør (MSc) med spesialisering i komputasonell nevrovitenskap er Maksim spesielt dyktig i prosessering av MR og EEG data. Ved æ være i spissen av forskning, er han spesielt interesert i å utvikle og applisere nye løsninger til vitenskapelige problemer.&lt;/p></description></item><item><title>Markus Handal Sneve</title><link>https://www.capro.dev/no/team/mh_sneve/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/team/mh_sneve/</guid><description>&lt;p>Markus er fantastisk! Markus har en PhD i nevrovitenskap og er en lidenskapelig forsker som alltid er på den fremste fronten av sitt felt når det gjelder faglig og teknisk kunnskap.&lt;/p></description></item><item><title>TSD hjerneavbildings prosessering</title><link>https://www.capro.dev/no/portfolio/tsd-mri/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.capro.dev/no/portfolio/tsd-mri/</guid><description>&lt;p>Tilpassed MRI import- og prosesseringsflyt for Senter for lifsløpsendringer i hjerne og kognisjon.&lt;/p></description></item></channel></rss>